---
title: README
date: 2018-03-15 23:44:35 Thu
modify: 2018-03-15 23:44:35 Thu
tag: [readme]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# README

## 前提条件
- 学习`OpenStack`的准备工作还是有很多的，重中之重就是学好`python`
- 因为它就是通过python写的
- 熟知虚拟化技术（服务器虚拟化/ 网络虚拟化/ 存储虚拟化）
- 虚拟化技术是Iaas的核心技术。
- 服务器虚拟化的核心就是hppervisor，它可以在一台机器上模拟出多台机器，每台机器有各自独立的CPU，内存和IO设备
- 网络虚拟化的核心是虚拟交换机
- 存储虚拟化有传统的SAN和各种分布式存储系统
- libvirt 是redhat开发的一个虚拟化管理统一接口
- REST 目前主流的web service实现方式
- rpc&amqp
- db访问
- [参考资料](http://blog.csdn.net/far_man/article/details/46469371)

## 学习参考
- [每天五分钟 玩转OpenStack](http://www.cnblogs.com/CloudMan6/p/5224114.html)
- [OpenStack实战指南](http://www.hzmedia.com.cn/w/reader.aspx?id=80431163-5739-4c9b-8c93-fecc65d228b7_1)

## 目录概要
- 该目录主要是关于OpenStack的知识点整理！

## 目录详情
- Note 基础知识点的整理目录

## 代办事项
~~None~~
